\documentclass{mimuw}

\usepackage{polski}
\usepackage{color}
\usepackage{tikz}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{pbox}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{algpseudocode}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{caption}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{minted}
\usepackage{epigraph}
\usepackage[nosingleletter]{impnattypo}
\usepackage{pictex}
\usepackage{rotating}
\usepackage{listings}
\usepackage{algorithm}

\usetikzlibrary{arrows,positioning,automata,fit}
\tikzset{
    %Define standard arrow tip
    >=stealth',
    %Define style for boxes
    boks/.style={
           rectangle,
           rounded corners,
           draw=black, very thick,
           text width=6.5em,
           minimum height=2em,
           text centered},
}


\author{Filip Stachura}
\nralbumu{277596}
\title{Wybór cech dla metod klasyfikacji działających na strumieniach danych w czasie rzeczywistym}
\tytulang{Feature selection for real time data stream classification task}

\kierunek{Informatyka}

% Praca wykonana pod kierunkiem:
% (podaæ tytuł/stopieñ imiê i nazwisko opiekuna
% Instytut\newcommand{\Mod}[1]{\ (\text{mod}\ #1)}
% ew. Wydział ew. Uczelnia (jeżeli nie MIM UW))
\opiekun{dr. Piotra Wasilewskiego\\
  Instytut Informatyki\\
  }

% miesiąc i rok:
\date{Grudzień 2014}

%Podać dziedzinê wg klasyfikacji Socrates-Erasmus:
\dziedzina{
11.3 Informatyka\\
}

%Klasyfikacja tematyczna wedlug AMS (matematyka) lub ACM (informatyka)
\klasyfikacja{
I. Computing Methodologies \\
I.2 ARTIFICIAL INTELLIGENCE \\
I.2.1 Applications and Expert Systems \\
I.2.6 Learning \\
I.2.m Miscellaneous \\
}

% Słowa kluczowe:
\keywords{uczenie maszynowe, klasyfikacja, strumienie danych, wybór cech istotnych, drzewa decyzyjne, drzewo Hoeffdinga, algorytmy czasu rzeczywistego, orientacja telefonu, lokalizacja wewnątrz budynku}

% Tu jest dobre miejsce na Twoje własne makra i środowiska:
\newtheorem{defi}{Definicja}[section]
\newtheorem{tw}{Twierdzenie}[section]

\usepackage{hyperref}
\hypersetup{
    colorlinks,
    citecolor=black,
    filecolor=black,
    linkcolor=black,
    urlcolor=black
}

% Poprawienie symbolu zbioru pustego
\setmathfont{Latin Modern Math}
\setmathfont[range=\varnothing]{Asana Math}
\setmathfont[range=\setminus]{Asana Math}
\setmathfont[range=\alpha]{Asana Math}
\setmathfont[range=\beta]{Asana Math}
\setmathfont[range=\propto]{Asana Math}
\setmathfont[range=\int]{Latin Modern Math}
\everymath{\displaystyle}
\newcommand\bigforall{\mbox{\LARGE $\mathsurround0pt\forall$}}
\newcommand{\Mod}[1]{\ (\text{mod}\ #1)}
\floatname{algorithm}{Algorytm}

\DeclareMathOperator*{\argmin}{\text{arg\,min}}
\DeclareMathOperator*{\argmax}{\text{arg\,max}}

% koniec definicji

\begin{document}

%\def\HS{\hspace{\fontdimen2\font}}\the\fontdimen2\font

\maketitle

%tu idzie streszczenie na strone poczatkowa
\begin{abstract}
  Algorytmy uczące się analizują coraz większe zbiory danych. Brak możliwości gromadzenia danych tego rozmiaru i potrzeba użytkowników do posiadania natychmiastowych aproksymacji powodują, że dane tego typu są analizowane w czasie rzeczywistym. W pierwszej części pracy dokonano porównania standardowych metod uczenia maszynowego na danych statycznych z nowoczesnymi metodami operującymi na strumieniach danych w czasie rzeczywistym. W drugiej części pracy opisana została autorska metoda selekcji cech istotnych dla klasyfikatora działającego w nowym paradygmacie. Przedstawiona metoda została sprawdzona za pomocą dwóch eksperymentów praktycznych przeprowadzonych z wykorzystaniem rzeczywistych danych. Pierwszy eksperyment dokonywał wyboru istotnych sensorów przy klasyfikacji orientacji urządzenia mobilnego. Drugi eksperyment na podstawie siły sygnałów nadajników rozmieszczonych wewnątrz budynku dokonywał lokalizacji urządzenia mobilnego wybierając istotne z nich. Oba eksperymenty potwierdziły skuteczność opisanej metody.
\end{abstract}

\tableofcontents
%\listoffigures
%\listoftables

\input{chapters/0wprowadzenie.tex}
\input{chapters/1uczenieMaszynowe.tex}
\input{chapters/2streamMining.tex}
\input{chapters/3algorytmSelektywny.tex}
\input{chapters/4architektura.tex}
\input{chapters/52orientacja.tex}
\input{chapters/53beacony.tex}
\input{chapters/6podsumowanie.tex}
\input{chapters/biliografia.tex}
\input{chapters/dodatki.tex}

\end{document}

